英媒披露明日英國國防外交報告內容 核彈上限提高40% 俄羅斯威脅定位較中國高

（中央社倫敦15日綜合外電報導）英國「衛報」與「太陽報」今天披露，英國首相強生預計明天宣布核彈頭數量上限提高逾40%。此舉無異終結蘇聯解體30年以來逐步推動的核武裁減運動。

衛報（The Guardian）與太陽報（The Sun）的網站版報導，相關內容是來自他們所取得的國防與外交政策綜合評論（Integrated Review）副本。

據「衛報」所見副本，未來5年英國核彈頭數量上限將從180枚增至260枚，為100億英鎊的爭議性再武裝計畫鋪路，以因應俄羅斯與中國的有感威脅。

.....

據稱報告清楚將蒲亭（Vladimir Putin）掌政下的俄羅斯定位為「主動威脅」，至於中國則以較隱晦的「根本性的挑戰」相稱，但對中國的定位恐不被保守黨後座議員及鷹派官員所接受。

....

衛報指出，英國核彈頭數遠低於俄羅斯的4300枚、美國的3800枚甚至中國的320枚。英國所擁有的每枚彈頭估計約在10萬噸爆炸當量。二戰結束前美軍在廣島投下的原子彈約為1.5萬噸爆炸當量。（譯者：陳怡君/核稿：陳亦偉）1100316

英國跟大佬美國

其實300枚同3000枚都無咩分別啦 發射站又唔係多 核彈加速左攔截機會低過20%

口講話防俄羅斯

實際防支那

正常人都諗到 本身核彈數目已經夠覆蓋俄羅斯

增加既核彈數目用來覆蓋新既敵人

100粒已經可以 end game地球

俄仔依幾年靜左咁耐，實鬼鬼鼠鼠plan緊大計

咪撚傻啦區區幅射塵、幾年核冬天，end撚到咩
100粒沙皇都end唔到地球、人類

美國拜登將核按鈕交比大陸, 唯有靠英國頂上

亞美尼亞個鋪露晒底啦垃圾

但係其實佢多幾多彈頭都無用, 你都要靠戰機發射
你英國如果擴充唔倒軍事設施在外地, 點同人地講打核戰?

英國得返核潛可以投射核武器
不過都夠

英國既核投射工具係SLBM

冇洲際導彈咩？

潛射洲際導彈

隊晒沿岸D核電廠, 三峽水壩同中南海就夠做

支那有冇50個兵工廠都成問題可能炸幾個大型主要軍事基地就投得降

打三峽 可能會被人話反人類
但現時情緒咁高漲 就真係可能炸

三峽一爆 二個鐘頭內 有二億人會沖到東海

同種族滅絕者講反人類好耐無人召喚阿寶

你要知道你核武係炸人地核發射站 唔係炸普通地市

核打擊可以
1. 地: 導彈車/火車
2. 海: 潛艇/船艦
3. 空: 轟炸機

潛射，陸基都可以

google dambuster
開大拖理得你人唔人道